出色裁判官系列：陳炳宙

//網民去年 11 月 11 日發起多區堵路行動，20 歲港大男學生被指於大埔公路投擲防撞杆及襲警，昨日被裁定一項在公眾地方造成阻礙罪罪成，襲警罪則不成立。針對在公眾地方造成阻礙罪，港大生今日（27 日）在粉嶺裁判法院被判監兩個月。裁判官判刑時狠批被告草菅人命，完全罔顧市民的利益，又指被告無權以堵路的方式阻止他人上班、上學，質疑他如果真的關心社會，根本不會做出傷害社會的事，更明言「如果對被告過份寬大，就是對守法市民殘忍」。被告表明會就定罪及判刑上訴，申請保釋等候上訴獲批。

裁判官陳炳宙判刑時指，本案屬同類罪行中最嚴重，並非一般小販擺放雜物於行人路。被告與另一名女子向主要交通交匯處拋擲 3 枝防撞杆時，涉案警員的私家車正迎他們的方向前進，被告與他的共犯不可能不知道，但仍拋擲。當防撞杆在半空時，杆與私家車相距十半米，並在私家車前 4 米著地。若私家車駛得更快，將會發生不堪設想的後果；若司機欠缺駕駛經驗，早就被嚇後驚惶失措，可能造成交通意外。

裁判官直斥被告行為草菅人命，共同犯罪，又被搜出頭盔、工業濾罐等物，可見早有預謀，屬加重刑責的因素。

被告的大學同學聯名撰寫求情信，指被告經本案後已反躬自省，他是出於關心社會才犯案。裁判官逐一反駁上述內容，先坦言不相信被告已反躬自省，指被告拒絕認罪，作供時一派胡言，毫無悔意，「談不上反躬自省」。他又直斥，如果被告真的關心社會，根本不會做出傷害社會的事，批評被告完全罔顧市民的利益。

裁判官指，被告有權罷課，但無權以堵路的方式阻止他人上班、上學，並稱有不少市民，特別是以時薪計算工資的草根階層，會因為被告的行為而減少收入，或者失去獎金等，法庭不能接受以犯法來關心社會。

對於被告同學求情指被告積極參與長者義工活動，裁判官直言感「驚訝」，質問被告堵路時，「為什麼不考慮那些長者」，斥責被告「為何可以如此自私」，罔顧長者及其他傷者病患對暢通無阻的交通的需要。

被告的中學老師為被告求情時稱，希望法庭給予被告機會，寬宏處理。對此，裁判官反駁「如果對被告過份寬大，就是對守法市民殘忍」，會令守法市民對司法失去信心，因而成為「私了」的誘因。裁判官又指，對於一名堅持不認罪的人，「看不到減刑因素」，批評被告的行為傷害市民整體利益，不能輕判。

裁判官認為，被吿出獄後仍有好長的人生及無盡的機會，直言現在被告最大的貢獻，就是示範一名犯罪者如何誠實面對自己的罪行，不再自欺欺人、甘心入獄、接受後果，告訴年輕人不要學他故作非為。

裁判官最終判處被告即時入獄兩個月。辯方表明會就定罪及刑期上訴，申請保釋等候上訴，裁判官批准申請，被告獲准以現金 3 萬元保釋，期間須宵禁、每星期到警署報到 2 次，以及不得離港。//

個狗閪樣

push

推

同吳重儀同期。2014月11月先被委任做裁判官。以為老屎忽，其實只係老伉。

39歲先執業 之後仲做到法官？無人後面幫 我真係唔信

開大出身 好勵志

共產黨間諜 英國拿拿臨取消佢啲資格好

又指被告無權以堵路的方式阻止他人上班、上學，質疑他如果真的關心社會，根本不會做出傷害社會的事

鯨魚唔係魚?

想嘔

一定通左doj 條水
呢行好歧視老野

港大生堵路阻街罪成 官:被告毫無悔意 判監2個月

曾任警員的裁判官陳炳宙

嘩屌，我食緊飯
個電視機播緊個飲食節目本來好好胃口

點知見到呢個post睇到相中呢條撚樣
即時反胃

噚日判嗰陣聽到襲警罪名不成立 以為係個正常官 點知原來都係仆街紅官屌你老母

鯨大?

曾任狗隊
垃圾

諗住俾大家認住呢位好官個樣